我讀法律想講下點解有國安法冇23條出現

借朋友AC

當然我係光復香港時代革命
但係好多冇讀法律既人，唔明點解突然炸個國安法落黎。

我以下說話會用人話講野，唔會用法律術語講

本身香港傾左好耐立23條呢個惡法
但香港人知道有23就冇言論自由
當然一直反佢一直屌7鼠王芬呢班支持23條立法既傻鳩
所以23一直立唔到

2019年6月反送中開始

跟據基本法
中央係可以唔透過立會立法好似而家咁直接立法
係法例寫到明可以夾硬黎
所以見班廢物23都立唔到所以自己黎料
因為係共產黨眼中
冇野比一個中國既原則更重要

所以國安法誕生，屌你老母

共產黨做野最出名夾硬黎，佢要贏可以再仆街既招都做得出，係基因問題

擁護基本法
然後基本法一早講左自己係零

香港人唔熟法律唔明
好多人仲停留omdb
我讀法律我都唔想係香港做律師

OMDB

唔洗推啦, 呢啲基本常識, 個個都知, 唔知你點解覺得要你讀過法律至識,
而家大家係擔心, 立國安法, 廢左立法會, 司法制度, 變一國一制

好多人唔知架

睇佢對《基本法》18條嘅理解真係完全唔似係有讀過law

18條同我言論0抵鐲

呢啲唔駛讀法律好多人都有講架啵

冇讀都知
Btw thz

多謝你 但我好似睇左成遍廢話 唔知你想表達咩

法律界嘅非奶共派普遍唔認同用《基本法》18條就可以隨便將任何所謂全國性法律加入附件3就可以喺香港生效 當中係有好多憲制限制 如果正常有讀過law都唔會常認為支共今次咁做係合憲啦 仲用當中"promulgation"嘅定義問題

你真係知咩

係咪大學有科subject叫law就當自己school of law

我碩士...

其實香港有國安法根本唔關法律事
係中美冷戰既棋局黎
樓主講既真係完全唔關事

樓主講嘅野似政治層面多過法律嗰邊

你讀law但連點符號都唔識用寫到一舊舊咁

沉迷基本法 等於倒香港落海